「今次估你唔到國家」繁體字反攻簡體字?

【#教育部回應中小學繁體字識讀提案#】針對《關於在全國中小學進行繁體字識讀教育的提案》，教育部日前在官網公開相關答覆①文字作為記錄語言的工具，應當便於使用。自古以來，漢字由繁趨簡的發展演變趨勢十分顯著。②有數據表明，多數人基本能夠認讀繁體字。③根據相關法律，學校教學應依法使用規範漢字。目前中小學經典閱讀和書法教育中已有涉及繁體字教育有關內容

真係估你唔到

精選留言
估唔到鬼國都有識科之人，知道用繁體先叫有文化

我幾慶幸中國人講普通話寫殘體字 香港人講廣東話寫繁體字
咁就可以區分香港人同中國人的分別

其實分唔到 因為翻譯功能愈黎愈方便

其實真，新一代嘅中國人用普通話同簡體字算啦，認真覺得同香港人係兩個物種黎

兩睇啦，通常有心翻譯嘅一係五毛，一係真心認同香港人想參與討論嘅覺醒之士，品聰上都有唔少

以前真係唔會掂大陸啲media，而家得閒上下微博睇下點樣小粉紅點玩加速主義都好

咪轉啦

有陣柒味咪幾好

有啲人去到邊都有陣柒味，返到大陸仲柒，例如陳偉霆

總有破綻例如就算喺連登都周不時見到啲人打殘體（繞絲邊嗰三點變咗一條線）

成日想問啲人噶噶噶噶乜野，不過老人家上連登會俾多啲包容

培養緊識寫繁體字既5毛進攻香港同台灣

屌 簡體字都係學嚟晒氣 反正啲支那人讀幾多書都係出嚟淨係識講cnmbnmsl

Push

仲有🐂🍺

想訓練正體五毛
佢地分到游 同 遊 先算啦

想統台灣咋

后同後

以暴製亂

起碼10年先學得好喎，唔知共產黨捱唔捱到咁耐

我而家都睇得明了

呢個唔識，咩意思

游戲同游水

太後定太后

啊，sorry，禁止拍朝廷戲

呢個真係柒到冇人有，小六都不如

十九個賭局

共產黨龜孫子

其實睇繁體字真係唔多難
好多大陸人以前睇開TVB嘅都會識
係去到寫嗰陣比較棘手

唔好呀屌，班支拿人學左既話，我地點區分支拿人

好多文盲喎

真係分唔到, 玩交友app
打晒繁體咁, 但D語句係得大陸人先會用

睇繁體字可以估意思，但睇簡體字真係估唔到，例如「嚴」嘅簡體字

咁牛逼呢啲term係支那人用嘅

都得嘅，佢地講野有種大陸feel

止暴製亂

有冇50%人識字都懷疑

會唔會係台灣？

用字好大分別

睇佢打兩句就知，LINE成日有大陸人扮台灣人話ADD錯，好快睇得出

新聞又係，乜撚野實施強姦都夠膽寫出黎

住返廿年學下廣東話先啦啲大陸人

牛逼死 牛b又死埋

我諗返之前有個「牛b死了」嘅po

好呀

垃圾中文

自古以來，漢字由繁趨簡的發展演變趨勢十分顯著。

乜自古以來就有繁體字？

[突發] 牛B死了！！！！！！！

進化

中國嘅自古由1949開始，所以都真係自官9以黎

見過大陸人讀詩 青松 讀左 青鬆

簡體字禍害

數碼暴龍 繁體字究極進化

牛啤

普通話啲詩係唔rhyme架

wtf

如果有研究既人一定會分到台灣 大陸
用操, 怎辦 呢D字眼 9成9大陸
台灣用靠, 喔, 個D

笑死 簡體字根本係退步
佢都可以講成係漢字進化而成

旨暴製亂

的 得 地都未分到, 遊 游點識分

同埋佢地有個好大嘅問題 的地得亂鳩咁用 作為又成撚日寫咗做做為 品味又變撚咗品位 啲錯別字真係睇撚死人總之讀音一樣就用得

連登D風向撚夠講廣東話打繁體字啦
一樣係大陸網軍黎架WO

原始中華文化都唔曉 仲叫自己支那人

咪搞
殘國人只配殘體字

支那要人學正體字，無非係想陪訓更多五毛攻打港台

Xswl

笑死人咩,人民日報

That is china.jpg

歷同曆

屌 殘體真係雞肋黎
話方便掃盲，但滅撚左自己文字嘅内涵
而且教簡體咪一樣仲有文盲

大把軟件可以簡轉繁 禁個制就得啦

咩叫語句

叫佢地學左香港字先啦
成日嘎嘎噶噶

你用緊嘅咪係粵文語句

干了三十多天終于濕了

牛逼死了
vs
真厲害

一時揾唔到例子，大概係咁

係就係撳個掣
不過
「一個」變成「壹個」
「皇后」變成「皇後」
「止暴制亂」變「止暴製亂」

乾你

佢地係咪因為正殘字睇唔明，分唔到，搞到港台啲情報錯撚晒？

以暴製暴

制同製唔同喎！

佢地認為化簡係一種進化屌
文革真係害左好多人

「广」同「厂」
「阴」同「阳」

心諗呢啲係字嚟？

唔好浪費支那人時間，用韻母拼音最好, nmsl

好撚似d老細
講句你阿媽係女人
D擦鞋仔出哂黎擦鞋

其實講咗好多年，嗰啲咩人大政協要交數提議案又驚出錯嘢畀人搞，就提埋呢啲無關痛癢嘅議案，最後肯定都係不了了之

班網友唔識歷史
以前AL中化科有講過
共產黨推簡體中文係為將中文變拼音文字（即字母文字，如英文）作準備
因為當年學者認為，中國落後原因，係因為中文唔可以用打字機打出黎
但隨著中文電腦發明左，簡體就無需要。
其實195x年係不斷有新的簡化中文版，去到1986年就係最後版本。我估如果中文電腦發明唔到，會繼續簡化落去，直至最後變拼音文字，好似越南咁。
中文電腦係台灣發明，台灣先係真中國人，成功拯救中文。

香港嘅老人應該都給唔會噶老新移民咋掛

簡化字只有幾十年歷史，何來由古至今?
繁體字能通古今，就算漢朝的隸書也能看得懂。
大陸人有了權力就忘記祖宗用的語言和文字，
港、台保留了正體字和古代漢語，
沒有我們，相信大陸人也看不懂繁體字。
卻稱簡化字，胡化語為中文?

我一見噶即認佢係大陸人
以前識得個個同學係新移民，落左嚟住4年，
Whatsapp傾偈佢一直都用「噶」

真心
點解佢會咁

好憎佢地用啲emoji代替文字
肉酸到死

豬叫 改唔到的

止暴制乱
止暴製亂

以前考會考a level就算要寫好多字，都唔會寫殘體字

自信點

進乜撚野化
繁體變簡體根本係退化
字背後嘅意思都唔同曬
只係班仆街懶同蠢而比自己嘅藉口

其實香港人唔識學都睇得明簡體字
但當叫你寫 你就會唔識寫 除左某幾個常用字外
應該係中文前文後理既功效

用詞都差好遠
大陸人寫文最多每隻字都識讀
夾埋一齊都唔知up乜鳩

呢樣真

我都係，不過有一個例外，就係關於個關
以前啲單行紙好窄，支筆粗少少一寫關字就變pat嘢咁

唔洗學*

文盲左咁多年 幾時先可以俾佢地用返繁體字

成日都話字體簡化係文字演進嘅趨勢
DKLM 除咗殘體字
幾時見過簡化係官方格硬規定咁做架
仲要大部分簡化咗 破壞晒六書

班文盲就衝出嚟用甲骨文駁
漢字歷史應該改做必讀 呢幾年駁班文盲 都已經廢撚事駁

睇繁體會容易錯/難睇/近視
小學生睇簡體 都讀做｢通商寬衣｣啦

阴阳都叫簡化得好正睇又正常嘅 日為陽陰為用 都叫易明
尘 都係 細小的土壤都還好
后 後呢啲就真係唔得

中囯咪又係借用日語漢字
唔係有日本？支那畫圖啦！

人地日本、韓國、越南遺跡都係用繁體字
岩岩沖繩燒咗嘅首里城，仲有康熙賜嘅繁體字墨寶。
大陸都係回頭是岸。
簡化字，胡化語，
名不正，言不順。

牛逼

成班文盲因不識字而自豪 因無文化而驕傲
啱啦 千其唔好用正體字 污染晒

《說文解字》，是中國東漢時期由學者許慎編著的一部文字工具書

陳秋實之前就講過，原來黨都支持

日常生活就分到

牛汁

吓？
共產黨唔係應該消滅所有繁體文化 然後全面實行簡體字？

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo

香港人想革命成功嘅下一步就係全面加入警隊或者去外國當軍，因為香港遲早會有武裝革命，大家要識用槍。

幫手推下，入面有講點樣當軍
幫手推上熱門

sor我睇錯野 當我無講過

D人留言用甲骨文去做比喻..

其實簡體字係退化 唔係進化黎

如果睇正體會近視
咁將中文簡化到∣∥∬∫咪好撚護眼？

B之後嗰啲點解

漢字拉丁化再起動

繁你老母
正．體．字

咪撚理解埋啲奇怪字

有啲人用狗字都睇得出

雞肋 渣架 / 廢

留意返，你唔代表全香港人
你識睇就算 唔好話埋其他香港人

當中最大嘅謬誤就係啲人認為繁體去簡體呢個過程係一個進步

你媽死了？

利申：普通話唔合格就咁用佢哋平時講開嘅句子估

乾
幹
都唔撚識分

咁呢個係連聲調都分唔到

通商寬農?

晒氣
用正體字寫共式中文咪一撚樣

繁體字是沒用的
偉大的共產黨領導下強大的中國是不需要學繁體字

髮同發

係垃圾先岩

支那人才寫殘體字
看到殘體字就不舒服

點解佢地覺得轉簡係進化 明明係退化

你大陸仔 識寫曬所有簡體 你勁

文盲字係進步
黑人問號

正解

淨係考alevel中史個陣衝esaay學左寫得多個幾個殘體字
係快啲
但上左u 就唔記得曬
因為係係好柒同meaningless

簡體字太實用主義 工具化
冇內在價值
簡體字經常填唔滿一個虛構既四方格
用家長期使用下
會習慣事物甩皮甩骨 基本美學營養不良

第日冇得由殘體分辨小粉紅

正體字呀

一係就去到盡符號化左佢
屌簡體字真係好撚樣衰
同支那仔既品格德行一樣邪惡

閱讀理解U？
我連睇都唔識睇 但你識睇
唔知邊個支那仔呢？

幹、乾、干=干
屌你啦

香港人唔識多少少字就俾人鬧文盲
你班支那人連基本中文字都唔識寫
文盲中嘅文盲

識睇都有好處，上面d書勁平，大大本有深度d書都係幾十蚊。我讀香港/英國法例書成幾千蚊本，中國法律書$50，傻咗

我諗識手寫繁體字嘅唔夠20%

殘體字簡化到冇文化內涵 同鄰國旅客一樣

其實普通話拼音有得直接轉出晒繁體
繁簡混用嘅好可能係用手寫/筆劃有時都會彈出嚟

Exactly 一去到讀中文詩詞，玩文字做creative 就收曬皮
用殘體唔用繁體
都已經睇得出個人有冇文化內涵，美學審美

因為佢cut 左中國幾千年文化嘅價值，所以平

連雞肋都稱唔上啦

因為中國人弱智 學唔到廣東話咁多聲調咁多音
繁體字就腦殘先寫簡體

簡體字cut晒意思又唔靚

繁體字靚撚到仆街

、 nt.fvz、、、一

殘體連屎都不如

古語有雲

咁打殘體字唔可以上連登撐香港？

之前陳秋實係咪有片講過要學繁體字 唔知關唔關事

分唔到？

仲更加有身分認同

ching 其實你有冇冇讀過書

簡轉繁係文化倒退

傳統文化嘅源頭始終都係大陸！所以都有地有識之士認同繁體字嘅！

讀下中文先屌，有啲簡體字係中文異體
真係自古以來已經有

新乾線

我都係寫繁體，有料照拎5**

攞去圍爐透火

上得連登就唔該用正體

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

咩出發點都好，肯寫返正體字對中華文化都係好事
残體字真係好肉酸🤮

xswl即係咩意思??

正體五毛連登大撚把

xiao si wo le

國安一出馬咪又係露出馬腳

有留意Lorraine 絲就會知呢單野
由一個正常香港人 變成國安 ：

陳彥霖 懵仔針 同一人 非同一人

#8 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

on9 無限，班大陸人重好意思笑人回歸傳統，佢哋自己被破壞中國歷史都唔知，無知又蒙在鼓裡

咁即係喺不久嘅未來中国人都係用埋呢啲拼音字母嚟傳達訊息

好問題，同問「食肉唔出席得集會支持素食」一樣

其實我都唔明點解啲app會翻譯唔到呢啲字一譯一難度喺邊

遲早喪心病狂到放棄漢字

寫繁體字幾治愈㗎

我都覺 啲部首就係有意思先有個個字
簡化完全唔係個回事

zswdnmslwcnmgb

同問咩叫加速主義？我最近都好鐘意睇微博啲憤青留言，特別係個熱搜榜，一睇就知中共想吹咩風

呢個真

笑死我了

有時打錯好正常，唔係人人都咁熟繁體，大陸輸入法出錯好正常

大把人打殘體字但黃撚到仆街，捐星火多過好多香港人。所以你咪以為打殘體就係鬼係五毛

想要民主自由嘅全部同我入嚟

香港都有dklm, cls

一直以嚟你都講廣東話寫繁體字架啦，直到半年前都仲係大部入鬼佬都當香港人係中國人都係因為呢場運動人地先開始去分，起碼我地唔會拎911嚟攻擊人

反觀香港 一步一步打壓

雞肋係解食之無味棄之可惜 唔上唔落

係，呢件畀你捉到
但連登有幾多件未捉到係一個謎

嘩我屌

想將自己變番highclass姐

幫小粉紅加速撥火等於幫中共加速滅亡

其實諗深一層的士陳好似真係無乜大是大非 但總係好想屌柒佢

堅持攬抄
商家唔洗諗有返生意
簡單和你shop,和你唱 ,和你lunch已經好有用
唔好諗住聖誕,新年,復活有生意做
五大訴求，缺一不可

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
FB page: 二百萬三罷聯合陣線
TG頻道
Group List
FB
IG

職工盟TG：

✅加入公會

其實呢個字讀乜
利申：文盲

轉用繁體方便滲透台灣，中共有咁好死...

原來你唔識睇？
唔怪得知溝通唔到 咁低智商點溝通

有冇理據可以講解下由古到今點解係一直簡化?
文字同埋語言唔係一直複雜化㗎咩??
甲骨文到而家嘅繁體字?
遠古時期到而家嘅詞匯量?
簡化? 簡左乜野?

兩個都唔好嘈啦，針對返鬼國人同正體字啦

其實簡化都算
最撚慘係無邏輯

咪玩啦
習大大點識睇啊

用正體字同簡體字做一個文化上嘅港中分隔都唔錯

唔係鬼定五毛嘅問題

係連登，甚至香港嘅文化同規矩
如果作為香港人同連登仔，連用正體字呢樣都保護唔到
我哋憑乜野去爭取返屬於我哋嘅香港呀？

我意思係，如果已經好盡力打繁體字，已經表示尊重。但有時候當中出現幾個殘體字，明顯係輸入法問題，但連登仔即刻鬼屌咁聲。

你去外國，講或寫錯英文，鬼佬一樣好包容啦。

成日都話中國五千年文化乜乜柒柒
一叫佢地學正體字即刻話文字要進步，不了
呢啲文盲五毛留返喺同溫層自high國家有幾強大算罷啦

係正體叫繁體係相對班殘體陷家鏟繁但係明明正體先係字

嗱，我覺得文字隨時間簡化係ok嘅
例如小篆→楷書已經改過寫法

日文漢字都有簡化過（新字體）
例如龍→竜(殘體 龙)、醫→医(殘體一樣)、總→総(殘體 总)
雖然可能因為我係崇日撚，不過都係覺得日文漢字豐滿過殘體

日文漢字都有簡化後字義衝突，睇wiki就list左12個case
但係殘體係玩合併簡化，一個簡體代表幾個繁體仲要未必有關聯
例如成日笑嘅干、后
根本改完反而妨礙理解

學正體字都無用 識分的得地先啦

打拼音係咁
學佢地話 方便就乜都得

大陸人的性格是不會否定自己的。
佢地性格錯會錯到底

no offence
「培」訓

簡體字教出一個文盲習種

所以佢地無曬文化傳承

文盲都係用返殘體算啦

雞叫

由甲骨文到而家當然係複雜化
因為世界愈黎愈複雜，所以原來既字會唔夠用
要不斷創新既字出黎
而係創字出黎呢個漫長過程中古人整理左六書既法則
但如果一個字太複雜就會太難學同難寫
所以中間會有個平衡位
就係由甲骨文變金文，大篆等
一直演變到隸書出現，已經係同現代既正體字幾乎九成似
之後個一千幾年都冇大變，直到簡體字出現為止
而簡體字出現既原因係中共認為文盲太多係一個大問題，要用一種手段快速掃盲
以歸納出黎既結果就係認為中文太難寫搞到文盲多，所以要簡化佢
但香港同台灣既經驗證明左其實同繁簡字唔關事
係你有冇提供足夠普及教育既問題
所以簡體字係基於一個錯誤既假設而對本身穩定過千年既漢字大規模改造，而改造過程破壞左好多六書既規則，令漢字藝術性受到好大影響
呢個就係問題

方便 文化都貪方便
仲有人用甲骨文嚟比

覺gok各

蝗嘉爾陣大陸味先最重，超越柒去到令人厭惡

屌，正體字啊，改⬇️口啦

入鄉隨俗啊 唔該，咁簡單㗎尊重都唔識咩

其實有冇人研究過繁轉簡之後
中國人識字率的變化？

正字係㗎但我打開嫁/ga
Ios用語音輸入會出噶

字都打唔到 用emoji溝通

尼🐴🍺真是xswl

仲有蝗語/用字習慣
係扮唔到

中國既識字率的確短時間內就提高好多
但其實唔likely係因為簡體字
而係基層教育既普及，尤其後來共產黨玩埋d咩上山下鄉水d青年去農村教書
自然比之前兵荒馬亂
打完日本打國民黨冇得比

thanks巴打成世人都未用過呢粒字

正喎

寫錯字畀人屌好過大陸成段錯字都冇人理啦，呢個係對文字㗎尊重，屌你係教精你，入錢你袋啊，而且正體字被蠶食邊緣化緊，當然要極力維護，英文係世界文字，唔驚被污染，梗係唔介意你打錯啦，明沒？

本身戴劣人

重係正常

呢個由迪迪呢同AB雙映成趣

根本人地百度都將繁體字收錄左係翻譯度
即係當係外文，而唔係繁簡轉換
而事實上我地用傳統漢字寫粵語
根本係同漢字日語一樣架
叫返粵語漢字或港文會好D
唔需要再叫繁體字

拼音文根本唔算係文字

好撚憎鳩啲人用嗰個字

雜種小朋友唔識字㗎

推

請幫推台港集會，12號成事

［台港集會］有得諗就幫推

挑 咪又係方便滲透🤷🏻‍♂️

原來由唐詩文言轉去白話文叫簡化？